\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{System Internals Autoruns}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\pagebreak

\section{Introducción}

El programa {\it Autoruns} es una herramienta de {\it System Internals} (ahora
pertenece a {\it Microsoft}) que sirve para gestionar las aplicaciones,
servicios, y {\it drivers} que corren al arrancar el sistema.

\section{Funcionalidad}

El programa provee una interfaz muy robusta para esta tarea. Podemos ver las
funcionalidades siguientes:

\begin{itemize}
	\item Habilitar/Deshabilitar procesos de inicio/{\it{}drivers}
	\item Ordenar procesos por categorías
	\item Comprobar los archivos de un proceso de inicio en {\it VirusTotal}
	\item Modificar las propiedades del archivo en tu máquina
	\item Filtrar las entradas
	\item Guardar la configuración actual y cargar una configuración
\end{itemize}

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{imgs/autoruns.png}
	\caption{{\it Autoruns} en {\it Microsoft Windows 10}.}
	\label{fig:autoruns}
\end{figure}

\section{Comparativa}

La herramienta que viene por defecto en {\it Windows} es mucho más rudimentario
que el {\it Autoruns}. No muestra la amplia mayoría de los procesos, limitándose
solamente a aplicaciones de inicio -- ni servicios, ni drivers -- y la única
opción que da para organizar las entradas es ordenar por nombre, estado, o
impacto de inicio.

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{imgs/ms-startup.png}
	\caption{Aplicación de inicio por defecto.}
	\label{fig:ms-startup}
\end{figure}

\pagebreak{}

\section{Uso en Windows Server 2019}

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{imgs/autoruns-windows-2019.png}
	\caption{{\it Autoruns} en {\it Microsoft Windows Server 2019}.}
	\label{fig:autoruns-windows}
\end{figure}

\section{Usos}

Para el uso cotidiano tampoco tiene mucha utilidad, pero sí que es una
herramienta que podría resultar muy útil en el ámbito empresarial, y
especialmente en servidores (para gestionar servicios). También puede servir
para monitorizar la seguridad del sistema, manteniendo una copia de la
configuración inicial (sin cambios) y luego haciendo comparaciones para
verificar de que no se ha cambiado.

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa
<nicolas@ortegas.org> \\
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
